劉江華認會前無看文件

劉江華認會前無看文件

9,820
劉江華
適中字型
較大字型
劉江華

【監管慈善機構】
【本報訊】審計報告早前揭發政府對公開籌款活動欠缺監管，立法會政府帳目委員會昨早就有關報告進行公開聆訊。民政事務局局長劉江華於上次帳委會聆訊中指，法改會就監管慈善機構的建議涉及9個政策局及9個行政部門，公民黨議員陳淑莊要求劉江華列出18個部門名稱，惟劉未能現場列舉，要求稍後交上書面報告。
陳淑莊質問劉江華開會前有否了解民政署就法改會與不同部門商討的文件，劉江華指未有事前閱讀過文件，因由副秘書長負責。陳淑莊批評劉江華開會前沒有做好準備，「局長上來答問題，但之前唔睇文件，呢個唔知係咪佢一貫作風呢」。

稅務局發錯警告信
報告亦披露有4間慈善機構涉違規向董事支薪，林卓廷指慈善機構董事收取酬金的個案中，揭示稅務局交還酬金準則不一，有人需交還酬金，有人不需交還酬金，質疑稅務局的做法是「大細超」。稅務局局長黃權輝回應指，稅務局是基於個案的實際情況作出決定，以「能否符合慈善宗旨」為大原則。
審計報告中指出，稅務局曾向個別個案發警告信，指「如再有類似問題便會撤銷其免稅地位」，林卓廷質疑稅務局是否有權撤銷機構的免稅地位，質問稅務局發錯警告信，黃權輝以「可以係咁講」回應，林卓廷批評稅務局做事一塌糊塗。
■記者彭愷欣

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
「中共迫害教會甚於日軍」

下一則
名校被指罰學生淋雨聽訓話

懶過鬼